\section{D}
\subsection{Design}
Il design nel contesto dello sviluppo del software è la fase in cui vengono
definiti l'architettura, la struttura e le specifiche dettagliate del sistema
software da creare. Questo processo include la progettazione dell'interfaccia
utente, la scelta delle tecnologie e dei linguaggi di programmazione, nonché la
pianificazione dell'implementazione del sistema. È una fase cruciale che
assicura un'organizzazione efficiente e logica delle funzionalità del software,
garantendo la sua scalabilità, manutenibilità e facilità d'uso.
\subsection{Diagramma dei Casi d'Uso}
Il diagramma dei casi d'uso è una rappresentazione grafica delle interazioni
tra gli attori esterni al sistema software e il sistema software stesso. È
composto da attori, casi d'uso e le relazioni tra di essi, e fornisce una
panoramica visiva delle funzionalità offerte dal sistema e dei suoi utilizzi da
parte degli attori. Questo strumento aiuta a comprendere i requisiti funzionali
del sistema, le interazioni tra gli utenti e il sistema stesso, e fornisce una
base per la progettazione e lo sviluppo del software.
\subsection{Diario di Bordo}
Il diario di bordo è un documento utilizzato per registrare in modo sistematico
le attività svolte, le decisioni prese, gli eventi significativi e le
osservazioni durante lo sviluppo di un progetto. Serve come registro
dettagliato del lavoro svolto, delle sfide affrontate e delle soluzioni
adottate nel corso del tempo. Il diario di bordo aiuta a tracciare il progresso
del progetto, a monitorare le scadenze, a identificare eventuali problemi e a
documentare le lezioni apprese per migliorare i processi futuri.
\subsection{Discord}
Discord è una piattaforma di comunicazione vocale e testuale progettata per la
collaborazione remota, la formazione online e la comunicazione tra gruppi di
persone. Offre funzionalità come chat di testo e vocali, canali organizzati per
argomento, server personalizzabili, integrazioni con altre applicazioni e molto
altro. Discord è ampiamente apprezzato per la sua facilità d'uso, la
scalabilità e la ricchezza di funzionalità, rendendolo una scelta popolare per
la comunicazione online.
\subsection{Documento Esterno}
Un documento esterno è un'opera o un insieme di documenti che sono destinati a
essere condivisi con terzi al di fuori del gruppo di sviluppo o
dell'organizzazione. Questi documenti possono includere proposte di progetto,
rapporti di avanzamento, documenti di requisiti, manuali utente, documenti di
consegna o qualsiasi altra documentazione destinata ad aziende proponenti,
clienti, i professori o altri stakeholder esterni al processo di sviluppo. La
creazione e la gestione accurata dei documenti esterni sono cruciali per
garantire una comunicazione chiara, trasparente ed efficace con gli interessati
esterni al progetto.
\subsection{Documento Interno}
Un documento interno è un file o un insieme di documenti utilizzati all'interno
del gruppo di sviluppo o dell'organizzazione per scopi di comunicazione,
pianificazione, gestione o documentazione. Questi documenti possono includere
specifiche tecniche, documenti di progettazione, diagrammi, report di
progresso, verbali delle riunioni, linee guida interne o qualsiasi altra
documentazione destinata esclusivamente all'uso all'interno del team di lavoro.
La creazione e la gestione efficace dei documenti interni sono fondamentali per
garantire una collaborazione efficiente, un flusso di lavoro organizzato e una
condivisione accurata delle informazioni all'interno del gruppo.
