\section*{M} 
\addcontentsline{toc}{section}{M}
\subsection*{Manuale Utente} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Manuale Utente}
Il Manuale Utente è un documento che fornisce istruzioni dettagliate su come utilizzare un determinato prodotto software o sistema. È destinato agli utenti finali e fornisce indicazioni chiare e concise su come eseguire le diverse operazioni, navigare nell'interfaccia utente e sfruttare le funzionalità offerte dal software. Il manuale utente può includere tutorial, guide passo-passo, spiegazioni delle funzionalità e istruzioni per la risoluzione dei problemi comuni. L'obiettivo principale del manuale utente è quello di consentire agli utenti di utilizzare il software in modo efficace ed efficiente, migliorando così l'esperienza complessiva dell'utente.
\subsection*{Manutenzione} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Manutenzione}
La manutenzione è l'insieme delle attività svolte per mantenere un software funzionante, sicuro e aggiornato dopo il suo rilascio. La manutenzione può includere la correzione di bug, l'aggiornamento delle dipendenze, l'aggiunta di nuove funzionalità, l'ottimizzazione delle prestazioni, e l'adeguamento del software a nuovi requisiti o tecnologie.
\subsection*{Milestone} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Milestone}
Una milestone è un punto di riferimento significativo o un obiettivo importante all'interno di un progetto, utilizzato per misurare il progresso e il raggiungimento di determinati traguardi. Le milestone sono solitamente associate a date specifiche o a completamenti di specifiche attività o fasi di un progetto. Servono come punti di controllo per valutare se il progetto sta procedendo secondo i piani e per identificare eventuali ritardi o problemi. Le milestone possono essere utilizzate anche per comunicare i progressi del progetto alle parti interessate e per stabilire scadenze chiare e tangibili per il completamento delle attività.
\subsection*{Modello a V} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Modello a V}
Il Modello a V è una rappresentazione grafica del ciclo di vita di un progetto di sviluppo software. Esso mostra in maniera dettagliata le relazioni fra le fasi di analisi e pregettazione, la  produzione e il testing e ciò permette di minimizzare i rischi di progetto e di migliorare e garantire la qualità del prodotto.
\subsection*{Multi-tier} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Multi-tier}
Il multi-tier è un tipo di architettura software che si suddivide in più livelli (o tier), ognuno dei quali gestisce una specifica responsabilità all'interno dell'applicazione. I livelli comuni includono: Presentazione (Presentation Tier) che è il livello più alto, che gestisce l'interfaccia utente e l'interazione con l'utente; Logica di Business (Business Logic Tier) che contiene la logica dell'applicazione, processando i dati e implementando le regole di business; Accesso ai Dati (Data Access Tier) che interagisce con i database per memorizzare e recuperare dati.
\subsection*{MVP} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{MVP}
(Minimum Viable Product - Prodotto Minimo Completamente Funzionante), è una strategia di sviluppo software che si concentra sullo sviluppo di un prodotto con il minimo set di funzionalità necessarie per soddisfare le esigenze di base degli utenti. L'obiettivo principale di un MVP è quello di testare l'ipotesi di base del prodotto, raccogliere feedback dagli utenti e validare le caratteristiche e le funzionalità più importanti del prodotto.
