\section*{N} 
\addcontentsline{toc}{section}{N}
\subsection*{Nest.js} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Nest.js}
Nest.js è un framework per lo sviluppo di applicazioni server-side basato su Node.js. Le caratteristiche offerte sono: dependency injection (controller), l'uso di decorators per definire i controller e come essi gestiscono le varie route e la modularità. Esso rende possibile anche connessioni basate su altri protocolli, come Websocket, gRPC e altri ancora.
\subsection*{Next.js} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Next.js}
Next.js è un framework di sviluppo web per React, che consente di creare facilmente applicazioni web con funzionalità avanzate come il server-side rendering (SSR), il rendering statico e la generazione di pagine dinamiche.
\subsection*{Node.js} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Node.js}
Node.js è un runtime JavaScript open-source basato sul motore JavaScript V8 di Google Chrome; è progettato per eseguire codice JavaScript lato server, consentendo agli sviluppatori di creare applicazioni web e servizi di rete scalabili e performanti.
\subsection*{Norme di Progetto} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Norme di Progetto}
Nel documento Norme di Progetto sono riportate tutte le linee guida tecniche e procedurali stabilite per regolare l'esecuzione e il controllo di un progetto. Questo documento definisce standard e procedure relative all'organizzazione del lavoro, alla metodologia di sviluppo, alla gestione dei documenti, delle configurazioni e dei rischi, nonché alla pianificazione e al monitoraggio delle attività del progetto.
\subsection*{NPM} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{NPM}
NPM è il gestore di pacchetti predefinito per Node.js, utilizzato per installare, condividere e gestire le dipendenze del progetto JavaScript. NPM consente agli sviluppatori di scaricare e installare librerie e strumenti di terze parti, oltre a pubblicare e condividere i propri pacchetti. Con NPM, è possibile gestire le versioni delle dipendenze e configurare script per automatizzare attività di sviluppo comuni, rendendo più efficiente la gestione del ciclo di vita del progetto.
