\section*{S} 
\addcontentsline{toc}{section}{S}
\subsection*{Scenario} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Scenario}
Nel documento di Analisi dei Requisiti, uno scenario rappresenta una sequenza di azioni o eventi che descrivono un possibile flusso di interazione tra l'utente e il sistema. Gli scenari sono utilizzati per comprendere e illustrare come il sistema dovrebbe comportarsi in determinate situazioni o sotto determinate condizioni. Ogni scenario include una serie di passi che descrivono le azioni compiute dagli utenti e le risposte del sistema, consentendo di visualizzare in modo chiaro e dettagliato il comportamento previsto del software. Gli scenari possono essere utilizzati per identificare requisiti funzionali, individuare casi d'uso e validare il sistema durante lo sviluppo e il testing. Lo scenario principale rappresenta il flusso di interazione tipico tra l'utente e il sistema per raggiungere l'obiettivo principale del caso d'uso o della funzionalità in esame. Esso descrive la sequenza di passi che si verificano nella maggior parte dei casi. Gli scenari alternativi, al contrario, rappresentano situazioni non standard o eccezionali che possono verificarsi durante l'esecuzione del caso d'uso. Questi scenari descrivono le deviazioni dal flusso principale causate da input inaspettati, condizioni particolari o errori. Gli scenari alternativi forniscono istruzioni su come gestire tali situazioni e ripristinare il flusso normale delle operazioni.
\subsection*{Scrum} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Scrum}
Scrum è un framework Agile utilizzato per lo sviluppo di prodotti complessi. Si basa su un approccio iterativo e incrementale, in cui il lavoro viene diviso in intervalli di tempo definiti chiamati sprint. Durante uno sprint, il team si impegna a completare un insieme di attività prioritarie stabilite durante la pianificazione dello sprint. Gli sprint sono seguiti da sessioni di revisione per valutare il lavoro svolto e identificare eventuali miglioramenti. 
\subsection*{Server action} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Server action}
Funzionalità introdotta dal framework Next.js nella versione 14; consente di definire funzioni server-side che possono essere invocate dai componenti React nel lato client.
\subsection*{Server-side} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Server-side}
Nell'ambito dello sviluppo software si riferisce a processi, logica e risorse che operano sul lato del server in un'applicazione client-server; in altre parole, "server-side" si riferisce a tutto ciò che avviene sul server, inclusi calcoli, elaborazioni dei dati, accesso al database e altro ancora.
\subsection*{Service layer} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Service layer}
Il service Layer è lo strato che rappresenta la logica di business dell'applicazione e si trova tra il controller e il livello di accesso ai dati. Il suo compito principale è implementare la logica aziendale dell'applicazione, fornendo servizi e operazioni che il controller richiama per eseguire azioni complesse.
\subsection*{Sistema} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Sistema}
Il Sistema nel documento di Analisi dei Requisiti si riferisce all'insieme di componenti software, hardware e di sistema che collaborano per fornire le funzionalità richieste dal prodotto. Il sistema può comprendere diverse parti, come applicazioni software, database e server.
\subsection*{Socket.IO} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Socket.IO}
Socket.IO è una libreria JavaScript che permette di implementare una comunicazione in tempo reale, bidirezionale e event-driven tra client e server attraverso il web. Utilizza WebSocket, quando disponibile, per una comunicazione diretta e offre una serie di alternative, come il polling basato su HTTP, per garantire la compatibilità con una vasta gamma di browser e dispositivi. Socket.IO semplifica lo sviluppo di applicazioni web interattive che richiedono aggiornamenti in tempo reale, come chat in tempo reale, giochi multiplayer, monitoraggio dei dati in tempo reale e altro ancora.
\subsection*{Software} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Software}
Il termine "Software" si riferisce all'insieme di programmi, procedure e documentazione associata utilizzati su un sistema informatico per eseguire determinate operazioni o risolvere specifici problemi. Questo include sia il codice sorgente dei programmi che il software precompilato eseguibile. Il software può essere progettato per scopi diversi, come gestione dati, elaborazione informatica, comunicazione, intrattenimento e molti altri. In un contesto di sviluppo software, il termine "software" si riferisce al prodotto finale ottenuto dal processo di sviluppo, che può essere installato e utilizzato dagli utenti per scopi specifici. 
\subsection*{Sottocasi d'uso} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Sottocasi d'uso}
Il termine "Sottocaso d'uso" si riferisce a un'istanza specifica di un caso d'uso più ampio. Mentre un caso d'uso descrive un'interazione completa tra gli attori e il sistema per raggiungere un obiettivo specifico, un sottocaso d'uso dettaglia uno specifico scenario o flusso di lavoro all'interno di quel caso d'uso più ampio. I sottocasi d'uso vengono utilizzati per suddividere i casi d'uso complessi in unità gestibili e per fornire una descrizione più dettagliata delle azioni e dei passaggi coinvolti in un'interazione specifica con il sistema. 
\subsection*{Specifica tecnica} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Specifica tecnica}
La Specifica tecnica è la descrizione dettagliata della progettazione tecnica del software. Questa descrizione include informazioni sulle decisioni architetturali prese, i design pattern utilizzati, la struttura dei componenti software e le interazioni tra di essi, le tecnologie impiegate e altre specifiche rilevanti per l'implementazione del sistema. La specifica tecnica fornisce una guida chiara agli sviluppatori durante la fase di codifica e contribuisce a garantire coerenza e qualità nel prodotto finale. 
\subsection*{Sprint} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Sprint}
Lo Sprint è una fase di sviluppo iterativa e incrementale nel framework Agile, come ad esempio Scrum. Durante uno Sprint, il team di sviluppo lavora su una serie di attività concordate all'inizio dello Sprint, con l'obiettivo di consegnare un incremento di funzionalità completamente funzionante e potenzialmente consegnabile al termine del periodo prestabilito, generalmente di durata fissa, solitamente da una a quattro settimane. Gli Sprint offrono una struttura chiara per la pianificazione, l'esecuzione e il monitoraggio del lavoro del team, consentendo un rapido adattamento ai cambiamenti dei requisiti o delle priorità. 
\subsection*{SQL} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{SQL}
SQL (Structured Query Language) è un linguaggio di programmazione dichiarativo utilizzato per gestire e manipolare database relazionali. È progettato per consentire agli utenti di interrogare, aggiornare, inserire e cancellare dati da un database in modo efficiente e standardizzato.
\subsection*{SSR} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{SSR}
SSR (Server Side Rendering) è una tecnica di rendering delle pagine web in cui il contenuto della pagina viene generato e inviato al client dal server, anziché essere costruito nel browser utilizzando JavaScript. Con SSR, il server elabora le richieste dell'utente, recupera i dati necessari e rende la pagina HTML completa prima di inviarla al browser.
\subsection*{Strumento} 
 \addcontentsline{toc}{subsection}{Strumento}
Uno strumento nell'ambito dello sviluppo del software è un'applicazione, un programma o una risorsa che supporta specifiche attività o processi nel ciclo di vita del software. Gli strumenti possono includere ambienti di sviluppo integrati (IDE), sistemi di gestione di progetto come Jira, framework di test come Selenium, sistemi di controllo versione come Git, e molti altri. L'uso degli strumenti giusti può migliorare l'efficienza e la qualità del processo di sviluppo del software. 
