\section{Stato dei requisiti funzionali}
Di seguito vengono riportati i requisiti funzionali individuati nel documento di Analisi dei Requisiti v 2.0.0 e il loro stato in relazione all'$\textit{architettura}_G$ individuata.\\
Lo stato viene codificato con:
\begin{itemize}
    \item S: soddisfatto;
    \item NS: non soddisfatto.
\end{itemize}

\begin{longtable}{|c|c|p{12cm}|c|}
\hline
\emph{Codice} & \emph{Rilevanza} & \emph{Descrizione} & \emph{Stato} \\
\hline
\endhead
\hline

ROF 1 & Obbligatorio & L’utente deve poter selezionare un piatto dalla lista dei piatti disponibili. & S \\
\hline
RDF 2 & Desiderabile & Il $\textit{sistema}_G$ deve inviare una notifica se l'utente base sta aggiungendo un piatto che contiene elementi a cui è allergico/intollerante. & NS\\
\hline
ROF 3 & Obbligatorio & L'utente deve visualizzare i pasti con i loro ingredienti e può modificarli, togliendo o modificandone la quantità. & S\\
\hline
ROF 4 & Obbligatorio & L'utente base deve essere in grado di visualizzare il riepilogo di quanto ordinato e di confermare. & S\\
\hline
ROF 5 & Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$ deve poter inviare una notifica di conferma dell'$\textit{ordinazione}_G$ collaborativa all'amministratore del ristorante & S\\
\hline
ROF 6 & Obbligatorio & L'utente deve poter inserire le informazioni (data, orario, persone) per effettuare una $\textit{prenotazione}_G$. & S\\
\hline
ROF 7 & Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$ deve poter inviare una notifica all'amministratore per comunicare la richiesta di $\textit{prenotazione}_G$, che può accettare e rifiutare. & S\\
\hline
RDF 8 & Desiderabile & L'utente deve poter essere in grado di cancellare la $\textit{prenotazione}_G$. & NS\\
\hline
ROF 9 & Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$ deve poter negare la $\textit{prenotazione}_G$ se il ristorante non possiede abbastanza posti o tavoli. & S\\
\hline
ROF 10 & Obbligatorio & L'utente base deve poter visualizzare una lista di ristoranti filtrata per nome oppure data, luogo, tipologia cucina. & S\\
\hline
ROF 11 & Obbligatorio & L'utente base deve poter selezionare un ristorante.  & S\\
\hline
ROF 12 & Obbligatorio & L'amministratore deve essere in grado di poter visualizzare una lista di prenotazioni in attesa. & S\\
\hline
ROF 13 & Obbligatorio & L'amministratore deve poter selezionare una specifica richiesta di $\textit{prenotazione}_G$ dalla lista visualizzata. & S\\
\hline
ROF 14& Obbligatorio & L'amministratore deve poter accettare la richiesta di $\textit{prenotazione}_G$ selezionata. & S\\
\hline
ROF 15& Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$, dopo l'accettazione, aggiunge nell'area "prenotazioni" dell'utente la $\textit{prenotazione}_G$. & S\\
\hline
ROF 16& Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$ deve notificare gli utenti coinvolti (nel caso di $\textit{prenotazione}_G$ collaborativa) l'accettazione della $\textit{prenotazione}_G$. & S\\
\hline
RDF 17&  Desiderabile & Il $\textit{sistema}_G$ deve fornire un'interfaccia per consentire all'amministratore di verificare la disponibilità di posti in base alle specifiche della $\textit{prenotazione}_G$ selezionata. & NS\\
\hline
RDF 18& Desiderabile &Il $\textit{sistema}_G$ deve ridurre il numero di posti disponibili in base alle specifiche della $\textit{prenotazione}_G$ dopo che questa è stata accettata. & NS\\
\hline
ROF 19& Obbligatorio &L'amministratore deve poter rifiutare la richiesta di $\textit{prenotazione}_G$ selezionata. & S\\
\hline
ROF 20& Obbligatorio &Il $\textit{sistema}_G$ deve notificare gli utenti coinvolti (nel caso di $\textit{prenotazione}_G$ collaborativa) del rifiuto della $\textit{prenotazione}_G$. & S\\
\hline
RDF 21& Desiderabile &Il $\textit{sistema}_G$ deve creare un canale di comunicazione tra l'utente e l'amministratore del ristorante quando l'utente lo richiede. & NS\\
\hline
RDF 22&  Desiderabile &L'utente e l'amministratore devono poter scambiare messaggi in modo bidirezionale tramite l'interfaccia di comunicazione. & NS\\
\hline
RDF 23&  Desiderabile &Durante la comunicazione, il $\textit{sistema}_G$ deve inviare notifiche $\textit{push}_G$ per informare l'utente e l'amministratore dei nuovi messaggi ricevuti. & NS\\
\hline
RDF 24& Desiderabile & La cancellazione della $\textit{prenotazione}_G$ può essere effettuata con al massimo un giorno di anticipo rispetto alla data della $\textit{prenotazione}_G$.  & NS\\ 
\hline
ROF 25&  Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$ deve permettere di pagare il conto in base alla modalità scelta (divisione equa, divisione proporzionale) da chi ha creato la $\textit{ordinazione}_G$ collaborativa. & S\\
\hline
RDF 26& Desiderabile & L'utente base può pagare l'intero conto se nessun utente non ha ancora effettuato il pagamento. & NS\\
\hline
RDF 27& Desiderabile & L'amministratore deve poter essere in grado di modificare il menu' del proprio ristorante, aggiungendo, rimuovendo pietanze e modificando le informazioni del singolo piatto (nome, ingredienti e prezzo). & NS\\
\hline
RDF 28& Desiderabile & La modifica del menu' da parte dell'amministratore non deve causare problemi di sincronizzazione nella visualizzazione, ricerca del menu' e nell'$\textit{ordinazione}_G$ da parte dell'utente base. & NS\\
\hline
RDF 29& Desiderabile & Si deve permettere all'utente base di poter inserire un coupon prima di pagare il conto, che, se applicato, deve far ricalcolare al $\textit{sistema}_G$ il prezzo del conto. & NS\\
\hline
ROF 30& Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$ deve consentire all'amministratore di visualizzare la lista delle prenotazioni effettuate per il proprio ristorante. & S\\
\hline
ROF 31& Obbligatorio & L'amministratore deve poter visualizzare i dettagli di una specifica $\textit{prenotazione}_G$. & S\\
\hline
RDF 32& Desiderabile & L'amministratore deve poter visualizzare lo stato delle ordinazioni associate alla $\textit{prenotazione}_G$. & S\\
\hline
ROF 33& Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$ deve fornire all'amministratore la possibilità di visualizzare la lista totale degli ingredienti inclusi nella $\textit{prenotazione}_G$. & S\\
\hline
ROF 34& Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$ deve consentire all'amministratore di visualizzare tutti gli ordini confermati per il ristorante selezionato. & S\\
\hline
RDF 35& Desiderabile & Il $\textit{sistema}_G$ deve permettere di annullare l'$\textit{ordinazione}_G$ collaborativa nel tempo utile per farlo & NS\\
\hline
RDF 36& Desiderabile &  Il $\textit{sistema}_G$ invia una notifica a tutti gli utenti associati alla $\textit{prenotazione}_G$ la cui $\textit{ordinazione}_G$ collaborativa è stata annullata & NS\\
\hline
ROF 37& Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$ deve fornire un'interfaccia per consentire agli utenti non autenticati di registrarsi come utenti base. & S\\
\hline
ROF 38 & Obbligatorio & L'utente/L'amministratore deve poter inserire le sue informazioni personali durante la registrazione come nome, cognome, email, password. & S\\
\hline
ROF 39& Obbligatorio & L'utente/L'amministratore deve poter confermare di volersi registrare con le informazioni fornite prima di completare la registrazione. & S\\
\hline
ROF 40& Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$ deve gestire correttamente gli errori nell'inserimento delle informazioni durante la registrazione. & S\\
\hline 
ROF 41& Obbligatorio & L'utente base e l'amministratore devono poter visualizzare il menu' del ristorante selezionato & S\\
\hline
RDF 42& Desiderabile & L'amministratore deve poter modificare le informazioni del proprio ristorante (nome, indirizzo, orari, coperti e tipologia di cucina) & NS\\
\hline
RDF 43& Desiderabile & La modifica delle informazioni del ristorante da parte dell'amministratore non deve causare problemi di sincronizzazione nella visualizzazione, ricerca del ristorante e nell'$\textit{ordinazione}_G$ da parte dell'utente base & NS\\
\hline
RDF 44& Desiderabile & L'utente autenticato deve poter visualizzare una lista con le prenotazioni passate & S\\
\hline
RDF 45& Desiderabile & L'utente autenticato deve poter rilasciare una recensione (con anche una votazione di gradimento tramite stelle) sui ristoranti nei quali ha effettuato almeno una $\textit{prenotazione}_G$ & NS\\
\hline
ROF 46& Obbligatorio & L'utente autenticato deve poter visualizzare gli ordini di un tavolo & S\\
\hline
RDF 47& Desiderabile & L'utente autenticato deve poter visualizzare le recensioni rilasciate ed eventualmente eliminarle & NS\\
\hline
RDF 48& Desiderabile & L'utente generico può visualizzare le recensioni di un ristorante e visualizzare per ognuna di essa le relative informazioni & NS\\
\hline
ROF 49& Obbligatorio & L'amministratore deve poter inserire le informazioni del ristorante di cui è amministratore & S\\
\hline
ROF 50& Obbligatorio & L'utente/L'amministratore deve poter inserire la propria email e la password durante la fase di login.  & S\\
\hline
ROF 51& Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$ deve verificare che le informazioni inserite nel login corrispondano ad un account già esistente nel $\textit{sistema}_G$.  & S\\
\hline
RDF 52& Desiderabile & Il $\textit{sistema}_G$ deve predisporre un'opzione per il recupero della password  & NS\\
\hline
RDF 53& Desiderabile & L'utente non autenticato deve poter inserire la propria email durante il $\textit{processo}_G$ di recupero password.  & NS\\
\hline
RDF 54 & Desiderabile & Se l'email inserita dall'utente corrisponde ad un account nel $\textit{sistema}_G$, il $\textit{sistema}_G$ deve inviare un'email contenente un link per il recupero della password.  & NS\\
\hline
ROF 55 & Obbligatorio & Se l'email inserita dall'utente non corrisponde a un account nel $\textit{sistema}_G$, il $\textit{sistema}_G$ lo mostra a schermo.  & S\\
\hline
RDF 56 & Desiderabile & L'utente deve poter accedere a una sezione dedicata per il recupero della password tramite il link fornito nell'email di recupero password.  & NS\\
\hline
ROF 57 & Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$ deve mostrare una lista di prenotazioni per l'utente base, ognuna con le seguenti informazioni:
nome del ristorante, data, ora, stato della $\textit{prenotazione}_G$ (se è ancora attiva o già completata) e numero di persone coinvolte. & S\\
\hline
RDF 58 & Desiderabile & Il $\textit{sistema}_G$ ordina la lista delle prenotazioni per data della $\textit{prenotazione}_G$.  & S\\
\hline
RDF 59 & Desiderabile & L'utente base deve poter inserire le proprie allergie/intolleranze, se presenti, durante la modifica del profilo.  & NS\\
\hline
RDF 60 & Desiderabile & L'utente autenticato e l'amministratore devono poter inserire nome, cognome, email e password nell'area di modifica delle proprie informazioni.  & NS\\
\hline
ROF 61 &  Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$ deve verificare che l'email inserita dall'utente autenticato sia valida e non sia già presente nel $\textit{sistema}_G$.  & S\\
\hline
ROF 62 &  Obbligatorio & L'utente base autenticato deve poter accedere alla funzionalità di $\textit{ordinazione}_G$ di un piatto.  & S\\
\hline
ROF 63 &  Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$ deve consentire all'utente di visualizzare e togliere ingredienti del piatto selezionato.  & S\\
\hline
RDF 64 & Desiderabile & L'amministratore deve poter visualizzare le recensioni del proprio ristorante. & NS\\ 
\hline
RDF 65 & Desiderabile &L'amministratore deve poter rispondere alle recensioni del proprio ristorante. & NS\\
\hline
RDF 66 & Desiderabile &L'utente deve poter visualizzare le risposte alla propria recensione. & NS\\
\hline
ROF 67 & Obbligatorio &Il $\textit{sistema}_G$ deve poter consentire di modificare l'ordine ad un utente prima della scadenza del tempo previsto, inserendo piatti, modificando ingredienti e quantità delle pietanze ordinate. & S\\
\hline
RDF 68 & Desiderabile &Il $\textit{sistema}_G$ permette di far visualizzare all'amministratore il dettaglio degli ingredienti necessari per ogni giornata. & NS\\
\hline
ROF 69 & Obbligatorio &Il $\textit{sistema}_G$ deve consentire all'utente autenticato di accedere alla funzionalità di logout. & S\\
\hline
RDF 70 & Desiderabile &Dopo che l'utente ha selezionato l'opzione di logout, il $\textit{sistema}_G$ deve richiedere una conferma esplicita dall'utente prima di procedere con la disconnessione. & NS\\ 
\hline
ROF 71 & Obbligatorio & Dopo aver terminato la sessione dell'utente, il $\textit{sistema}_G$ deve reindirizzare l'utente alla pagina di accesso o a una pagina di destinazione predefinita. & S\\
\hline
RDF 72 & Desiderabile & L'utente autenticato deve poter visualizzare le informazioni del suo profilo. & NS\\ 
\hline
RDF 73 & Desiderabile &L'amministratore deve poter visualizzare tutte le chat aperte in precedenza da altri utenti. & NS\\
\hline
RDF 74 & Desiderabile &L'amministratore deve poter rispondere ai messaggi inviati da gli utenti & NS\\
\hline
ROF 75 & Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$ deve poter generare un link di invito per la $\textit{prenotazione}_G$ & S\\
\hline
RDF 76 & Desiderabile & Il $\textit{sistema}_G$ permette di far visualizzare all’amministratore in dettaglio la lista
delle prenotazioni di ogni giornata. & S\\
% Il $\textit{sistema}_G$ permette di far visualizzare all’amministratore in dettaglio la lista
% delle prenotazioni di ogni giornata.
 \hline
 ROF 77 & Obbligatorio & Il $\textit{sistema}_G$ invia una notifica all'amministratore in base agli aggiornamenti sul conto di una $\textit{prenotazione}_G$ del suo ristorante. & S\\
 \hline
\caption{Tabella dei requisiti funzionali}
\end{longtable}


% obbligatori 46
% desiderabili 31
\begin{table}[htbp]
    \centering    
\begin{spreadtab}{{tabular}{|c|c|c|c|c|}}
    \hline
    @\textbf{Rilevanza}  & @\textbf{Soddisfatti} & @\textbf{Non soddisfatti} & @\textbf{Totale} & @\textbf{Percentuale soddisfatti} \\
    \hline
    @ Obbligatori           & 40     & 0  & sum(b2:c2) &  100\%\\
    \hline
    @ Desiderabili           & 4    & 33 & sum(b3:c3) &   10.81\%\\
    \hline
\end{spreadtab}
\caption{Tabella riassuntiva dei requisiti funzionali}
\end{table}