\section{Pianificazione}
\subsection{Introduzione}
In tale sezione, aggiornata progressivamente, sono riportate le descrizioni dei vari periodi e i relativi $\textit{sprint}_G$.
La pianificazione è suddivisa nelle seguenti fasi:
\begin{enumerate}
    \item Studio dei capitolati e assegnazione dell'appalto;
    \item Verso la $\textit{RTB}_G$ (\emph{Requirements and Technology Baseline});
    \item Verso la $\textit{PB}_G$ (\emph{Product Baseline}).
\end{enumerate}
\subsubsection{Preventivi}
In quanto gruppo ad "intensità media", come da "Regolamento del Progetto Didattico" ogni membro del gruppo si impegna a dare la disponibilità per almeno 80 ore produttive. Nelle sezioni seguenti verranno elencati i preventivi relativi alle varie fasi di vita del progetto, con una suddivisione dei ruoli che si è cercata di realizzare nel modo più equo possibile, al fine di dare a tutti i membri la possibilità di approfondire le attività più rilevanti.  
\subsubsection{Consuntivi}
Vengono poi analizzate le risorse che sono state effettivamente impiegate durante le fasi di sviluppo del progetto. L'idea è di rendere immediatamente visibili eventuali scostamenti dal piano originale. \\
L'idea dietro questa analisi è quella di identificare eventuali scostamenti dal piano iniziale e reagire di conseguenza, al fine di apportare un miglioramento continuo. 

\subsection{Studio dei capitolati e assegnazione dell'appalto}
In questa fase preliminare il gruppo, appena formato, discute dei capitolati e si candida per uno di essi. Una volta aggiudicato l'appalto dal prof. Vardanega inizierà la fase successiva ovvero la $\textit{RTB}_G$ (\emph{Requirements and Technology Baseline}).

\begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{justification=centering}

\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\textbf{Data di inizio} & \textbf{Data di fine prevista} & \textbf{Data di assegnazione dell'appalto} \\
\hline
14/10/2023 & 6/11/2023 & 8/11/2023 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Periodo di studio dei capitolati e assegnazione dell'appalto}
\end{table}

\subsubsection{Attività svolte}
Durante questa fase preliminare, dopo la formazione del gruppo \emph{RAMtastic6}, sono state svolte diverse attività. \\
Inizialmente, sono stati individuati i capitolati di interesse e, dopo varie riunioni interne, si è deciso di presentare la $\textit{candidatura}_G$ per il $\textit{capitolato}_G$ C3, \emph{Easy Meal}. A supporto di questa decisione, è stata creata un'organizzazione omonima al gruppo e un $\textit{repository}_G$ chiamato \emph{Project14} sulla piattaforma \emph{GitHub}. 

Successivamente, è stato organizzato un incontro con \emph{Imola Informatica}, il proponente del $\textit{capitolato}_G$ C3, per discutere dei dettagli.

Inizialmente i dubbi principali che sono emersi riguardavano la definizione degli strumenti da utilizzare, sia a livello di realizzazione ($\textit{tecnologie}_G$ front-end, back-end, database, ecc.), sia a livello organizzativo (versioning, project management).

Nel secondo periodo, che va dal 31 ottobre 2023 al 6 novembre 2023, sono state pianificate e svolte ulteriori attività. In particolare, si è proceduto con la presentazione della $\textit{candidatura}_G$ per il $\textit{capitolato}_G$ C3 - $\textit{Easy Meal}_G$ tramite i relativi documenti. In particolare è stata redatta la seguente documentazione: \emph{"$\textit{Preventivo}_G$ costi e assunzione impegni"}, \emph{"Lettera di presentazione"} e \emph{"Valutazione dei capitolati"}. In ultimo si è effettuato un primo tentativo di organizzazione del lavoro.

Durante questo periodo, la $\textit{candidatura}_G$ è stata valutata dal Prof. Vardanega ed è stata inizialmente rifiutata; tuttavia, dopo varie riunioni interne, sono stati apportati diversi miglioramenti. Il $\textit{repository}_G$ è stato riorganizzato, è stato introdotto un $\textit{sistema}_G$ di $\textit{versionamento}_G$ per i documenti, i documenti della $\textit{candidatura}_G$ sono stati aggiornati, è stato iniziato il documento \emph{"$\textit{Norme di Progetto}_G$"} e sono stati assegnati ruoli specifici a ciascun membro del gruppo. In particolare, è stato modificato il documento di \emph{"Dichiarazione degli impegni"} con la corretta retribuzione oraria.

Nella retrospettiva dopo la valutazione della $\textit{candidatura}_G$ da parte del prof. Vardanega, è emerso il dubbio riguardante uno sbilanciamento tra le ore totali di progettazione (150) e programmazione (126) evidenziato dall'analisi della $\textit{candidatura}_G$. Dopo una discussione interna, il gruppo ha ritenuto necessario che le ore di progettazione siano minori o uguali alle ore di programmazione, inoltre si è notato che le ore del verificatore (120) potrebbero non essere bilanciate.

Dopo il secondo tentativo, la $\textit{candidatura}_G$ è stata approvata e si è potuto procedere con la fase $\textit{RTB}_G$. 
\subsection{Verso la RTB}
La fase $\textit{RTB}_G$ (\emph{Requirements and Technology Baseline}) comprende diversi obiettivi da soddisfare, di seguito elencati:
\begin{itemize}
    \item definire i requisiti, in accordo con il proponente, nel documento \textbf{Analisi dei Requisiti};
    \item dimostrare l'adeguatezza, la compatibilità e la fattibilità delle $\textit{tecnologie}_G$, $\textit{framework}_G$ e librerie scelte tramite il \textbf{PoC}.
\end{itemize}
A supporto di tali attività vi sono altri obblighi documentali:
\begin{itemize}
    \item il presente \textbf{Piano di Progetto};
    \item il \textbf{Piano di Qualifica}:\\
    documento che identifica le metriche e le strategie necessarie per garantire qualità al prodotto finale;
    \item il \textbf{Glossario}:\\
    documento che fornisce definizioni chiare e precise di termini ambigui o ritenuti necessari per comprendere un determinato contesto;
    \item \textbf{Norme di Progetto}:\\
    documento che definisce con precisione le regole che il gruppo dovrà rispettare durante l'arco di svolgimento del progetto;
    \item \textbf{Verbali} interni ed esterni.
\end{itemize}
Ciascuno dei documenti elencati dovrà essere archiviato in un  $\textit{repository}_G$ accessibile dal committente e dal proponente. Ciascuno degli obiettivi sopra elencati ed evidenziati in grassetto corrisponde nel $\textit{software}_G$ di $\textit{versionamento}_G$ \emph{jira} ad un elemento di tipo \emph{"Epic"} utilizzato per raggruppare un insieme di task di minori dimensioni.\\
I periodi presentati in questa sezione saranno descritti tramite le fasi di \emph{sprint planning}, \emph{sprint review} e \emph{sprint retrospective}. In ogni periodo, a partire dall'introduzione di \emph{Jira}, le ore che riguardano il $\textit{preventivo}_G$ e il $\textit{consuntivo}_G$ sono riportate in formato decimale perché rappresentano in modo più' dettagliato le task assegnate.

\newpage
% Primo periodo
\input{periodi/1}
\newpage
% Secondo periodo
\input{periodi/2}
\newpage
% Terzo periodo
\input{periodi/3}
\newpage
% Quarto periodo
\input{periodi/4}
\newpage
% Quinto periodo
\input{periodi/5}
\newpage
% Sesto periodo
\input{periodi/6}
\newpage
% Settimo periodo
\input{periodi/7}
\newpage
% Ottavo periodo
\input{periodi/8}
\newpage
% Nono periodo
\input{periodi/9}
\newpage

\subsection{Verso la PB}
Successivamente all'analisi dei costi intrapresi durante la $\textit{RTB}_G$ e le criticità emerse, viene indicata come data di consegna del progetto il giorno 2024/07/05 e nel mentre viene confermato il budget previsto all'inizio del progetto, ovvero 11520 \euro. Viene inoltre elaborato un $\textit{preventivo}_G$ per questa fase riportato nella sezione 5.\\
La revisione $\textit{PB}_G$ (\emph{Product baseline}) comprende diversi obiettivi da soddisfare, di seguito elencati:
\begin{itemize}
    \item valutare la baseline architetturale del prodotto $\textit{software}_G$ tramite il documento \textbf{Specifica Tecnica};
    \item realizzare un prodotto dimostrabile tramite l'\textbf{MVP} (\emph{Minimum Viable Product}).
\end{itemize}
A supporto di tali attività vi è la $\textit{manutenzione}_G$ della documentazione citata nella sezione riguardante la revisione $\textit{RTB}_G$:
\begin{itemize}
    \item il presente \textbf{Piano di Progetto};
    \item il \textbf{Piano di Qualifica};
    \item il \textbf{Glossario};
    \item \textbf{Norme di Progetto};
    \item \textbf{Analisi dei Requisiti};
    \item \textbf{Verbali} interni ed esterni.
\end{itemize}
In supporto a tali attività viene fornito anche:
\begin{itemize}
    \item il \textbf{Manuale Utente}:\\
    documento che illustra le funzionalità del prodotto e fornisce una guida all'uso destinata agli utenti finali.
\end{itemize}
Analogamente a come fatto per la revisione $\textit{RTB}_G$, ciascuno dei documenti elencati dovrà essere archiviato in un $\textit{repository}_G$ accessibile dal committente e dal proponente e ciascuno degli obiettivi sopra elencati ed evidenziati in grassetto corrisponderà nel $\textit{software}_G$ di $\textit{versionamento}_G$ $\textit{jira}_G$ ad un elemento di tipo \emph{"Epic"} utilizzato per raggruppare un insieme di task di minori dimensioni.\\
I periodi presentati in questa sezione saranno descritti tramite le fasi di \emph{sprint planning}, \emph{sprint review} e \emph{sprint retrospective}. Viene ricordato che in ogni periodo, le ore che riguardano il $\textit{preventivo}_G$ e il $\textit{consuntivo}_G$ sono riportate in formato decimale in quanto rappresentano in modo più dettagliato le task assegnate.

\begin{comment}

\begin{table}[h]
\centering
\captionsetup{justification=centering}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\textbf{Data di inizio} & \textbf{Data di fine prevista} & \textbf{Data di superamento della revisione PB} \\
\hline
2024/05/03 & 2024/07/05 & N/A \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Periodo verso la revisione PB}
\end{table}

\end{comment}

\newpage
% Decimo periodo
\input{periodi/10}
\newpage

% Undicesimo periodo
\input{periodi/11}
\newpage

% Undicesimo periodo
\input{periodi/12}